畫豬頭人諷刺中国人 女漫畫家涉崇日辱华被捕

內地一位年輕女漫畫家近年不時以漫畫諷刺社會現象，先後繪畫300多幅「豬頭人身」畫作，題材包括諷刺中國人在外地惹人側目的不文明行為，惟近日當地公安指她為崇日的「精日分子」，畫作侮辱中國人、傷害中華民族感情，以涉嫌辱華將她拘捕，案件引起中外網民關注。

據內地媒體報道，來自安徽的22歲女漫畫家張冬寧，擅長日語曾赴日本，近年以微博帳號「橘豚月月抽」分享自家創作漫畫，題材大多揭示及諷刺社會時弊，包括中國遊客在泰國自助餐廳搶食、乘客在車廂大搗亂、老兵討薪、愛國五毛黨及種種中國人境外不文明行為等，畫作中除外國人外，內地人全為「豬頭人身」。

安徽省警方本周日（7月28日）指，已破獲一宗境內外「精日」分子利用互聯網實施「辱華」違法犯罪活動案件，並已逮捕張女。通報中提及的「精日」即「精神日本人」，形容精神上嚮往日本文化、盲目崇拜日本的人士，認為他們厭棄中國人身份、罔顧歷史事實，竭力為日本侵略罪行辯解洗白。

警方認為拘捕行動是阻止張女繼續從事犯罪活動，淨化網絡空間，通報中形容張女的作品侮辱中國人形象，

「刻意歪曲中國歷史事實，曲解國內外熱點新聞、事件，以諷刺、醜化中國人生活習慣。」

內地同行聲援：藝術創作需自由

事件在國內外引起巨大回響，一位北京漫畫家武文建向公安局發公開信支持張女，形容張女有才氣，並指藝術創作需要自由，漫畫造型或需要誇張，信中提及：

「艱難的中美貿易戰僵持之際，你們抓捕漫畫小女孩讓外媒跟進，就是給中國領導添亂，此時應該制造民主自由的氣氛，你們倒好，反其道而行之，你們豬頭不豬頭？」

https://skypost.ulifestyle.com.hk/article/2416585/%E7%95%AB%E8%B1%AC%E9%A0%AD%E4%BA%BA%E8%AB%B7%E5%88%BA%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E4%BA%BA%E9%86%9C%E5%87%BA%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E3%80%80%E5%85%A7%E5%9C%B0%E5%A5%B3%E6%BC%AB%E7%95%AB%E5%AE%B6%E6%B6%89%E5%B4%87%E6%97%A5%E8%BE%B1%E8%8F%AF%E8%A2%AB%E6%8D%95

解決唔到問題就解決........

推

垃圾清比人拉左

氣質女流

講事實又要比人拉

會唔會畀人捉去

我係精美，精英，拉九我，笨七

條女好撚索呀仲要唔怕死

唔喺外國就唔好講真話啦咁有勇氣做咩

垃圾清？？？

自動對號入座 土共真係好撚柒

14 億人已經玩完
完全可以唔洗理加無得救
佢地世世代代都係活係自我審查 同奴隸心態

幾靚女
成個 萬二蚊咁

共狗 港賊就成日有得渣波老強無人捉
渣波屌閪又無我份 呢樣野仲嬲撚過唔撒回條例

咁靚 應該無了

有良心既人永遠都係靚D

講事實都拉

呢個真係玩命...

點樣可以將崇日同畫豬頭劃等號
完全唔合邏輯